陳肇始：不排除研究修例規管酒店渡假

食物及衞生局長陳肇始表示，政府強制檢測法律框架準備工作已接近尾聲，會在完成後公布細節。

她又提到，本地個案多宗涉及酒店渡假Staycation，指雖然在私人地方聚會未必違反社交距離措施，但公共衛生角度盡量避免，如果持續有相關個案，不排除研究修例規管有關活動及處所。

陳肇始指，本港過去一星期有多宗不明源頭個案，社區仍有隱形傳播鏈，疫情未完全受控，過去7天不明源頭個案平均數，由月初0.3升至0.6，本地個案亦由0.4升至1.1，不容忽視，要提高警覺，一旦鬆懈，可能出現第四波疫情，加上冬季流感，疫情可能較第三波嚴重，重申現時無空間再進一步放寬社交距離措施，星期四午夜屆滿的措施會延長一星期。

陳肇始：會視乎機場快速檢測計劃數據考慮是否延長測試

另外，陳肇始在立法會質詢環節時表示，本港機場上月底開始試行快速檢測計劃，測試新的核酸檢測技術(RT-LAMP)，與衛生署正使用的核酸檢測技術(RT-PCR)一同進行，為期兩周。

當局會視乎測試期間收集到的數據，考慮是否需要延長有關測試，亦會研究收集到的數據，以評估技術成效及應用於不同用途的可行性，包括為入境旅客進行檢測。

在物色快速檢測技術方面，政府及機管局對於任何有潛力達到足夠靈敏度，而適用於入境篩查的檢測技術持開放態度。

對於政府會否在全港設立的4間檢測中心，採用有關新的檢測技術，陳肇始指，有關技術目前仍在測試，在未有相關數據、靈敏度及可靠性前，中心會繼續沿用現有的檢測方法。

原文網址：

規管下鄉黑大排檔啦

藍絲:我睇唔到

不自由 毋寧死

但支持 快啲健康碼強制檢疫 防疫要緊

只準返工，其他一律ban

直頭bam柒佢啦, 所有 xxcation都on9

不如規管埋情侶入住都要保持社交距離，唔準扑野

轉移視線
明明話不明來歷但就專登高調搞sickation
唔係撐爆房撚但真正原因係咩要搞場大龍鳳呢

得啲妒忌人有得扑嘢嘅死毒撚/肥婆中女先會咒人冇得staycation

又想搵嘢嚟賴
支那雞偷渡落嚟播毒就賴酒店staycation

番工番學無問題

班狗官知唔知商鞅最後點死架